\input{../../main}

\begin{document}

\setphysstyle{ГЦФО 8}{Серия Ш-16}{08.02.2017}

\setcounter{notask}{7}

\Large

\task{ Два корабля находятся в море и движутся равномерно и
  прямолинейно. Первый в полдень был в 40 милях севернее маленького
  острова и двигался со скоростью 15 миль в час в направлении на
  восток. Второй в 8 часов утра этого же дня был в 100 милях восточнее
  того же острова и двигался со скоростью 15 миль в час в направлении
  на юг. На каком минимальном расстоянии друг от друга прошли корабли
  и в какой момент времени это случилось? }
% МФО 1986-2007, 1.21

\task{ Два велосипеда --- складной и обычный --- выполнены так, что
  сила, необходимая для движения, в обоих случаях одинакова. Известно,
  что у обычного велосипеда радиус колёс в 1,2 раза больше, а радиус
  большой шестерни, связанной с педалями, в 1,5 раза больше, чем у
  складного. Найдите соотношение радиусов маленьких шестерёнок,
  связанных с ведущим колесом. Педали велосипедов считать одинаковыми,
  потерями на внутреннее трение пренебречь. }
% Манида, 158

\end{document}

%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-engine:xetex
%%% TeX-PDF-mode: t
%%% End:
